---
title: 提昇搜尋體驗
date: 2017-12-14 12:22:27
tags: ['技術']
---
討厭廣告、農場文章、無用的資訊，學點技巧準沒錯。  

## 瀏覽器選擇
推薦firefox但其他瀏覽器也須安裝，以便遇到問題時可測試。  
推薦firefox的原因

1. 不會記錄個人搜尋
2. 不會「反」擋廣告

## Google搜尋優化
舉凡有關於個人的搜尋設定，皆請關閉。  

[按此設定Google搜尋數量](https://www.google.com.tw/preferences?hl=zh-TW&fg=1)  
「每頁搜尋結果數量」請使用喜好數量，我是使用五十，原因是在單一頁面持續專注力看五十個結果後就會開始疲乏。底下的速度快慢請忽略它，事實上讀取頁面時間沒快多少也沒多慢。  
請記得按最右下角的儲存，並且不要在開啟此頁面，不然Google會很好心的幫你調整到10。  
![search50](https://i.imgur.com/RqcFH1u.png)

![searchrzt](https://i.imgur.com/fHNLgT2.png)

一開始可能會不習慣，看一個頁面要這麼久才切換，習慣了會加快很多腳步

### ublock origin
[ublock origin](https://addons.mozilla.org/zh-TW/android/addon/ublock-origin/)
請注意並不是全部勾選就沒問題，而是會跑出一堆問題...  
Regions, languages裡最會出現問題，如果全部勾選的話，建議勾選單一地區。  
那如果說有在逛美國、日本、台灣網頁，那該怎麼勾？不知道耶...自己試試看，很久以前嘗試勾日本+台灣結果某些網頁走鐘。  
![blocklist](https://i.imgur.com/Mo5EgWi.png)

Q為什麼不用其他的擋廣告，如adblock, adblock plus等等?
A因為他們都跟Google握握手了，稍微不擋廣告，如果沒處心積慮的想要擋廣告。
A因為以前使用到現在，軟體會轉變...變得不是那麼好用，網站開始針對大眾擋廣告做反擋廣告。  

另外有nano adblocker屬於ublock origin的分支，沒有想取代僅是在某些功能上加強，ublock origin多做設定也可以達到此功能。  

### 禁止內容農場
[十億人都驚呆了！](https://addons.mozilla.org/zh-TW/firefox/addon/content-farm-terminator/)

### 圖搜
在網路上流浪時常撿到圖片，這時候圖片搜尋的功能很！重!要!  
圖片搜尋各有專精，如動畫專門、某耶特定網站專門(找作者)等等。  
[image search options](https://addons.mozilla.org/zh-TW/firefox/addon/image-search-options/)

### 以台灣正體中文優先
如果是中文的版本應當搜尋「語言」，每個瀏覽器都有設定的地方。   
此步驟像是維基百科就不會進去畫面後，又被重新整理一次變簡體；或是Google搜尋會以台灣正體的網站優先。  
![langpri](https://i.imgur.com/FeUTRBo.jpg)

### Google搜尋技巧
即便我們做了一堆優化，仍會出現一堆沒營養的內容，此時應針對你的內容做特定搜尋。  

#### site:網域
譬如說我們需要知道某一個東西大眾的看法，可以用以下技巧搜尋  

    site:ptt.cc 機車 DIY
    site:mobile01.com 汽車漏水

#### "關鍵字"
譬如說我們香要搜尋一些「特定關鍵詞」，搜尋內容必定出現。  
不會搜尋後出現 「沒柴燒」或是「青山」，會直接搜尋出「留得青山在不怕沒柴燒」  

    "留得青山在不怕沒柴燒"

#### -不想該關鍵字出現在頁面上
這樣搜尋頁面就不會跑出有cn與pixnet網域或含cn與pixnet字眼的搜尋結果  

    汽水 -cn -pixnet

#### 其他技巧
不常用到請自行研發QQ  

#### 關於Google搜尋
現在的Google搜尋已經逐漸被封閉起來，在搜尋某些特定關鍵字必須準確打出關鍵字或是旁敲側擊，去揣摩要的資訊。  
譬如說要搜尋Google但打錯字變成Gogle，會出現兩種狀況(假設Google是「不期望被使用者找到的訊息」)  

1. 您是不是要搜尋Google（並修正關鍵字）
2. 真的依照Gogle下去搜尋且並不提供Google所有相關資訊

## 其他搜尋引擎

### yandex
找相似圖片很好用，但總是找不到原圖...。(潛力股)邪惡笑  

### duckduckgo
目前使用隱私新世代的搜尋引擎，搜尋結果很多時候比不上google，但至少不會被紀錄搜尋(這個ip喜歡什麼色色的東西呢！？)    

似乎尚無搜尋技巧？  
